人工越高開支越大原來係真

搵三四萬都學人搭的士

控制下自己 真心要理財 有咩事上黎都有錢用到

係 同埋洗錢放肆左

完全明，所以無咁做囉
第一次去日本就諗通，香港使多十蚊無謂錢，係日本就少120円用

一來啦，二來返工已經受氣，放工仲要受的士佬氣咩

其實3 40k都係買唔起樓
咁仲儲黎做咩
加上人工高左 workload都大左
自然要用其他野放鬆返

好快你就連"任性"呢個感覺都冇埋嫁喇
呢D 係似返個人既基本需求
食野冇要求不如食屎啦?
一萬幾千想買都唔買? 留返黎輸通漲呀?
巴士咩黎嫁? 食得嫁?(地鐵可以避塞車唔同)

冇錢儲咪搵多D 錢囉 對自己好幾時都冇錯嫁

人類本身記係邪惡生物

50蚊都可以好食既
我過60就覺得貴

但係嗰10蚊最後咪又係用咗
有咩唔同

呢個係你自己心態問題

搭的士平過揸車
搭的士有咩問題？

錢解決到就唔想咁辛苦

消費慾望既野去到某個階段識諗後就會停止升級
甚至會跌返轉頭

我搵三四萬時都係咁
二千幾蚊一位既晚餐食過
幾千蚊既鞋買過
一千蚊美金一晚既酒店住過
到大d突然發覺最重要既係自己既時間
我一路係賣緊自己既時間去換呢d消費
再貴再豪華既消費試多左都係不如外是
但時間係冇左就買唔返既資源
到宜家搵多d但消費慾反而跌到更低
目標係慳d錢快d提早退休

如果只係尖咀返黃大仙我都會搭的士
但如果柴灣返天水圍就無錢搭

呢個真，經歷左呢一年發覺儲錢好緊要，有咩事心都定d

大路玩法係香港慳10蚊
返家鄉用多10蚊

錢洗左先係自己嘅

所以唔好搵咁多錢

咁幾多錢先撘得

我覺得又唔洗咁兩極既, 間唔中豪下對自己好d, 同時又努力d搵錢, 如果唔係到搵夠就有危疾, 發覺冇享樂過就碌柒

Econ ABC: Human wants are unlimited

我得5GB數據 youtube唔咁睇 Facebook 唔敢用
睇連登唔捨得開圖睇
依家用50gb 我仲唔用爆佢

搵兩三萬學人揸車都大有人在啦

食飯可以加多碟小食或者加杯特飲
每個月多左幾舊水食飯開支
其它冇咩分別

昂貴是這刻我覺悟了

月月洗50k....番唔到轉頭

好多唔同啦
慳錢藉口囉，次次想買野時就問多幾次係咪真係需要
旅行開支本身要用，但香港好多都係 減壓買野

掉轉講，例如我第一次去日本用左兩萬，平均一個月用千七...
一個月千七無謂錢真係好易就用左，淘寶買下無聊野，去幾次打卡cafe就無左啦

呢個真
係香港用十蚊買到既野個價值真係好低

有班人都痴痴地線

坐的士返工都要睇人工

趕時間咪搭囉

駛唔駛入紙同佢申請

買野會爽手左，唔再點格價

係香港返一年工 去低物價地方做一年大爺 無限loop 有冇得諗

因為我係日本無乜買野，反而入場費、體驗果d用得多

平時D錢都洗哂去旅行
而家無得去, 買野洗錢真係唔洗諗

正常啦
努力搵錢無非為改善生活姐
如果你一直接受到fg人工
有咩動力往上爬

好多二萬零都養車啦
三四萬點解唔得
何況的士平過養車

明
打機由零課>月卡玩家>中課>課到有專屬vip客服

我搵幾多都當自己搵緊萬幾蚊咁生活，冇乜慾望

自律嘅人先做到大事

其實呢一年，係一個好好既機會俾我去享受低物慾生活

稅
供樓
管理費
差x地稅
停車場
牌費
保險
工人姐姐
學費

無間地獄

我d客問我點解唔養車，日日返工搭的士/call車，我都係話咁平過自己養車，其實唔係好貴，圍返都係$2500/月不過有時都覺得自己咁有d 大洗，想搭返巴士算

咁的士UBER 邊個搭? 香港人工中位數你知幾錢架可?

人努力搵錢都係為咁姐

好大唔同喎

你淨係識睇銀碼唔識睇價值？

sor囉搭的士平過揸車返工

五萬以上先可以搭的士

Sorry 以前公司番放工包的士
你唔係番份連的士錢都唔包嘅工呀？

忙到癲搵多d提早退休 做中層80k 博上位做大ger 有過100k, 但只會更忙
vs
相對比較hea，準時收工 50k （一世中低層等跳pt）
點揀

搵幾多洗幾多緊係買唔到啦

你要肯定無逢銜接先得, 一陣搵工搵半年就柒

真 人工加完到最後每個月教係儲得之前咁多 唔知駛左去邊

生活水平易升難降
慣左洗多左好難返轉頭

大把人搵萬幾都揸車啦
有時月尾連油錢都無，要搭巴士

咁我又唔係苦行憎咁生活
我出街食仲多過屋企食 (屋企煮都要好多時間)
仲食得唔差
撘的士多過巴士 (用錢買時間)
只係衫褲鞋袋果d消費幾乎停晒
手機個mon有三條裂痕都照用

早排因工作有機會睇到唔同黑卡既消費記錄
人地可以平均一個月碌十幾皮野
但已經平常心，唔會羨慕

我都係
依家搵五皮幾仲窮過搵皮幾嘢時期嘅我

我都係

反而洗少咗
揾萬幾個陣 返中環 同事食貴啲
依家依份唔洗social
唔洗過海 野食又平啲

應洗則洗

我食飯方面會食好d

其他錢唔會亂洗

目標係提早退休
雖然依家收入比起唔少同齡人高
但我寧願 依家洗少d 早人地10年 甚至20年 退休

我好懶 每朝返工都想死 最開心就係揸車返去個段路

淨係供樓都冇左皮幾野

呢啲叫lifestyle inflation，控制下啦，唔係搵幾多都係唔夠洗

一齊 我plan緊30歲退休

有d奢華野洗過一次錢試過之後
覺得其實無咩特別 就唔會再洗
儲多d錢快d財務自由好過
plan走難去外國又得
幫下有困難手足又得
個人都開心d

消費主義害死好多人

收入2萬5都係食緊30蚊燒味

50k 係低層 中層都談唔上

搵緊70-80K 既日常洗費同搵20K時差唔多，因為要供樓同儲輸股票

50k 供樓養車啲錢儲慢左好多

50k月入*

仆街我fg有份糧已經洗多左好多 感覺上

我開始明點解有人話
人到三十仲要撘公共交通工具好可悲
因為係香港 撘巴士地鐵 根本唔係人撘
仲迫過養豬呀

就係呢d 人，以為鬆動少少就買架車
搞到近幾年周圍都咁塞

一d d, 好d 人搵幾皮都著衫，食野都無咩要求。

3,40k的確買唔起
除非你有父幹/另一半都搵差唔多
諗方法上公屋居屋仲實際

去旅行本身已經係洗緊無謂錢，例如：機票、酒店

同樓豬你一鳩樣
一加到去30k 仲要痴緊屋企住
基本上同女友行街食飯都冇乜點睇價錢
如果好似fg果陣咁儲
應該可以好慳

人工高左 做野辛苦左
更加想快d財務自由唔使做
我自已開支反而係少過大學甚至fg時期

以前成日返工食過百lunch/一班人食放題打邊爐
宜家lunch食大快活 食譚仔都嫌貴唔加凍飲
只係想儲錢投資 早日達成財務自由

買到, 但一炮洗哂, 每月供完無左一半以上
睇你覺得值唔值
如果另一半都搵咁上下其實都叫生活得唔錯

高

同意，唔識控制自己既人，搵幾多都冇錢剩

大把人3萬學人渣車啦
點計的士都平過渣

邊有人會搵個另一半係收入少過自己好多

搵100k度一個月
反而開始儲到錢
啲消費同搵6，7皮時搵唔多

調返轉諗
你預左自己用2500搭的士都ok
咁你就每轉搭一次巴士都慳返幾十
同埋我依家搭的士就當自己揸車算，油錢都差唔多

而家搵緊50K, 無女女, 住屋企
月儲24K都覺得自己儲得好少
利申: 家用8K, 水電煤500, 自己保險+老母保險6K, tax+student loan 6K, 平時食飯坐車預6K (有淨儲埋去)

自

岩呀，唔通搵個mk妹？
本身就好難溝通到

開心咪得 日日番工放工有咩意思

洗大左仲好難返轉頭
初頭覺得二百蚊件tee貴
依家覺得唔過2k都合理

我個fd 相反，返左工拎d 錢月供保險妹，輸幾皮股票唔眨眼

但係食野貴過60都嘈餐死，部手機爆晒mon 都唔肯換

係香港揸車番工仲辛苦

超多呢d人.....

呢樣真
以前搵3, 4萬拍拖都會食下Omakase, Fine Dining
結左婚大家都搵7, 8萬反而節日都屋企煮算
就算朋友聚會都變哂去對方屋企

係⋯⋯ 真係洗大好多

仲有慳左停車場/保險/保養既錢

4萬同2萬算唔算少好多先?

根本d人都唔知係邊度湧出黎
早排全城wfh我無得work個陣真係爽爆

塞都算 又唔識
搞到有交通意外
塞上加塞

我一家人加埋月入十萬先敢一齊share搭的士

養車真心on9
車位 維修 日日塞 油錢 番工又要精神
用多幾千蚊一個月換一個唔爽既體驗
搭巴士上的士訓唔好?>

但有冇慳錢慳到個人低級哂既感覺先
同人傾計關於享受野搭唔到嘴
慳係岩 但好怕好似機械人 行屍走肉
Not living my life

無問題，及時行樂

我揸車一個月入油停車場唔洗2500....

根本係....慳錢既人用的士代步都抵過揸車
消費慾真係無窮無盡嫁

利申: 養緊車

一家十萬真係。。慳 d 啦

唔係完全唔儲
但諗清楚儲咁多錢目的為咩先
為儲而儲又好無謂
驚病痛咪買份保險
買樓係咪有必要買
唔使見人做自己又跟住做
比你儲到幾百萬
假如聽朝比車撞攤先發現到頭來自己咩都無享受過
咁就一世

柴灣去旺角都係百幾
柴灣返天水圍 應該要辭職啦

完全正確

咁你要睇下富爸爸 窮爸爸
唔好落日老鼠賽跑陷阱

利申：月入70k 月支出17k

迫不得已先搭咋，平時都係行路多

係搵7-8萬果陣又要供兩層樓 月光族

家庭人均月入無十萬都唔應該搭的士

陀飛輪呢首歌到大個聽真係好感慨
真係有錢都買唔番時間
不過我都同意 搵得多確實消費慾係會大左
因為番工壓力所有影響 最後LOOP 要消費開心下
不過我覺得量力而為啦 儲錢就一定要架啦
適當既消費又可以令自己開心輕鬆下就唔慳得既
但最緊要係識唔識自控 所以呢D野係好睇個人控制能力

落入*

我同巴打諗法差唔多
人大左, 身邊慢慢有人走
有d重要好突然
就會覺得應洗則洗啦

吓幾錢人工先搭得 如果四萬以上先搭的士 香港啲dc9應該一早收哂皮

連登吹水大會?
點解個撚個都咁高人工
個個都至少50K-100K, 咩事

With great income comes great expenditure

呢到係香港
你咁洗錢好容易hi嘢
呢到對普通人黎講係乜9福利都無
你如果係留係度又唔儲錢for退休醫療
到老左咬灑儲蓄就係直接送返去大媽區集中營

只要你比得起車資點解唔搭得的士？

淘寶=.=凸

係日本洗錢係享受
係香港洗錢啲人仲要西口西面同買made in支那嘢，基本上同交保護費差唔多

我搵萬幾個陣夠駛，搵三萬幾個陣儲到錢，而家搵廿萬但成日唔夠錢駛。。。

有, 我由FG到依家人工升好多, 但消費冇乜點升....真係儲好多。
不過提下你, 如果你第時想生仔, 消費就真係會爆升

緊係揀hea到仆街 搵100k

我就係香港少用啲石頭
儲埋到日本就有多啲石頭可以買得起衫遮下體

OT飯同應酬都會開公數食好西
所以食呢方面無咩問題

而且當你節儉慣左
你唔會覺得”痛苦”
反而覺得洗得貴係”唔值/on9”
甚至會自覺將呢件物件對應返你返左幾多個鐘頭工換返黎

當你知度某d知名牌子衫既出廠價只係幾蚊美金
你會更加覺得買呢d真係好on9

但有冇錢都唔應該搭党鐵

兩睇啦
我識個老闆搵好多錢但好慳
慳埋黎投資, 講慳幾多年就退休
每日訓既時間好少 , 因為有幾門生意
最後唔知係咪捱壞左 , 走左了。
有時我覺得隨時行樂都岩既
不過都要儲錢囉 , 享受之餘又唔一定儲唔到錢既
好多資產增值既方法姐。

講白d 有另一半先得架

有咁既反應係因為細個比人灌輸左要慳錢既慨念。洗錢應該係應洗即洗，無論有無錢就適用

你自己心態問題啫
識好多人工同你差唔多甚至更高嘅frd
洗錢仍然就住就住
日日帶飯 買嘢會瘋狂格價
所以宜家個個都有錢移民

有需要咪搭囉
弱智

好多時遲起身會坐uber返工 有時出去玩夜晚廢事趕尾班車都會坐uber 好正常

好細個? 定屋企好窮? 其實搭的士冇想像中咁貴
我10歲前都以為搭的士好奢侈

麥記可以轉扭扭薯條

明 洗大咗真係好恐怖

我阿哥搵一個月搵6位數
一樣識唔到錢
你三，四萬只係夠唔洗乜都慳住慳住

儲唔到錢

有咩咁出奇
啲錢唔用搵黎托?

番咗工發現好多人另一半都係搵同自己差唔多人工 都係xx師配xx師咁

屌
我都係

好多嘢用日本物價一比，香港貴好多

到某個年齡你就唔會再介意呢啲小事
生活一切，舒服就ok，唔使刻意去慳錢，或者買貴野

當搵35k
月儲21k ，8年都2球啦
另一半都肯儲，我當佢1球
其實唔係完全無可能

不過有幾多後生肯儲
個個有錢就玩車溝女食好西
去到30歲連10萬都無
所以先話買樓難，假設有首期都仲要供一世
索性及時行樂玩晒佢

真，以前讀書嗰陣一年我都未必捨得搭超過五次的士，寧願十一點幾on99喺度等車，而家收工晏過8點幾就搭，高峰一個星期都搭三次

同埋食嘅嘢愈嚟愈貴，以前讀書慶祝食二百蚊/person ，而家食緊三四百蚊/person

講緊淨係做咗兩三年嘢咋喎

好睇人既唔知點解由細到大衣食無憂，都仲係好小家，乜野都慳。
我真係對大部分野都唔大慾望，你比到上網同電腦我就，就滿足哂大部分慾望
你送比我去旅行我寧願留係屋企 買周邊又無興趣 可能以前會去圖書館借書 出黎做野最盡咪考慮買書，但我唔會去睇哂既書又唔會買，但睇書又慢。

所以基乎無乜支出 愈儲愈多都唔知為乜。雖然我覺得最大原因係唔使比家用同拍拖

唉屌 exactly特別係我懶到出汁，有得揀寧願透過慳黎減少工作

食黃店唔計得咁多

人人揸車費用唔同，我有frd屋企同公司都任泊，於是養4架車，每日唔同車返工

佢咁既情況，油錢唔會用多左，只係d牌費保險貴

搭的士邊度拼過揸車
當你的士來回400好未
400x24
揸車一個月咪6000-7000

agger
食過一次龍景軒
係好食 但唔覺真係好食到識飛
影相用過full frame同m43
縮左放上fb ig見唔到有分別
結果愈黎愈慳
加埋儲錢移民
所以限左自己一個星期用$400(唔計車錢同雜費)

我選擇訓多1個鐘之後call車返工
人人鐘意既野唔同，有d人係享受揸車，有d人係覺得揸車係溝女必備

搭的士邊度平過揸車？一程的士幾錢

廢話，唔通人工越低開支越大

先要睇屋企同公司距離，我搭130 蚊左右。而且只搭單程。

返工時間減左星期六日同假期，1個月返20日左右，今年仲要再少d

即係$130x20=$2600

50%好過好多人，我唔洗俾家用先得

儲咁多錢托咩，有得開心就盡情開心

停車場錢都等於你的士錢一半啦

其實而家死慳死蓄，將生活質素降到最低
目的為咗提早退休真係好咩？
到5x歲心態又唔同而家，到時叫你四圍去旅行有心冇力，行多幾步都腳痛，不如襯後生去多d地方見識下啦
我成日覺得提早退休係好事，但唔應該將而家生活質素拉到最低，可以既話3份1日常生活、3份1蓄、3份1消費，咁就做到blance，

痴撚線 睇返名先知係石頭出糧 去到邊都比人狙擊

呢個問題我有切身體會

對上份工唔止50k
最尾果時練到下屬識得自動波後就冇咩好做
返工hea下、吹下水、上網睇下新聞等收工
但同時又有危機感
未到四十歲又有排未夠錢財務自由
hea工等於對公司冇價值
越hea個人會越頹廢越冇競爭力
一個唔覺意俾公司炒左就會好難再適應 (雖然同時都想佢炒我，因為公司炒我的話，要賠我年半人工)

之後我舊上司挖我過檔
就係你所講果種忙到癲搵多d既工
人工係多好多但大壓力

最後都係決定跳槽
以前係舊公司算係明星員工
幾乎每年appraisal都係最高分
新工博晒命由朝做到晚但做到連我自己都有時懷疑自己工作能力
黎左唔夠一年已經見到起碼五個年薪百萬既人因為工作表現被換人
但同時又覺得自己學到好多野同做既野有影響力
雖然好辛苦、頭髮都白唔少但冇後悔

點解係以前？
你唔係而加返份連的士錢都唔包嘅工呀？

搭的士依啲咁普通既野都要資格論

吊你 油費同泊車 另外牛肉乾唔使計架

3,40k邊有資格買居屋

SOD VR體驗館

揾得多, 壓力大, 自然用$宣洩

生仔就真係另一個世界 唔到你控制

係香港洗多洗少應該唔會影響旅行budget掛,除非窮到要儲錢去旅行姐

fg都搵3，4萬啦
有無諗過你根本連搭的士既資格都無係度充大頭

我開支無乜太大分別
由一開始14K到而家35K+3.5mth bonus
都係餐餐燒味大快活嗰類
一年都係去一兩次旅行
分別係的士可能一個月搭多一兩次
做GYM由康文$180變咗GO24 $600
最大分別係交租
因為屋企問題要搬出去住
由一開始$5700劏房去到而家$9500細單位

明呀，搵到下就要洗，唔花費賺咁多做乜

我做左十年野 文職 都係剛剛2皮齊頭

真心好想知 搵3皮，5皮野既人
佢地係點 生活係點 買野唔洗睇價錢？

唔敢相信呢度有人話4、5皮都話窮
風涼話咩

家有千金，行止由心。

要離開comfort zone 真係需要勇氣

同意
可能係我井底
我覺得3皮己經好夠用
5皮以上都話草唔到錢係咩事

呢個先係正確觀念
你搵多左錢 但無洗多d
咁d錢只係數字 無意思

同意，不過我覺得：
錢係搵黎洗，既然搵得到，就唔應該就住就住，就住就住咁嘅人生根本唔係生活，同埋有好多野係要及時行樂，即係咁，有啲野後生唔做唔用，老左先黎會變左無乜意思，錢只要用得值就得，唔係死慳死地去做人.

搵緊10k一個月都唔當幾百蚊係錢

反正儲嚟都沒用 倒不如俾自己開心下

補充番
我家用都俾8-9千
自己就住洗都幾千
每個月係咁易都儲到幾千蚊

窮唔窮係睇
1.你會唔會同人比較
2.家庭因素 (有冇仔女 有冇供樓 有冇拍拖 etc

至於搵3，5萬 買嘢都係會睇價錢
可以唔睇價錢應該要去到10萬以上

最後
錢
你今日無
但你將來會有
加油

無咩人中意喺自己hometown使錢，覺得唔值。

我不嬲覺得comfort zone唔係固定
人係要不斷推個邊緣去擴大個comfort zone
其實對上份工一開頭都挑戰走出comfort zone
因為份工係去長駐第二個國家同埋搵我過去既目的係救火 (當地條team一半員工離職半年，被客投訴既數量高同行十倍)
火救唔到就要被換人

用錢買時間 好合理

真 有錢都養車 weekend driver , 想買左樓先😂
但的士係多左 weekend 去遠d 都會的士來會 唔想轉車咁辛苦

一L樣

搭單程不如唔好搭
近嘅我養車做乜鬼

買到，要儲下錢咁
有多個差唔多收入的另一半，d錢仲見洗

我都係的士來回，來回加埋200，一個月先4400

以前租屋依家供樓。屌，用喺自己身上好似仲細過以前

睇個人需要姐，我係好唔鐘意早起身既人，我寧願俾百幾蚊可以訓多1個鐘

早排無野做返part time 得7-8千一個月。成個月洗費$1000都無，自己買餸煮又唔會亂買野。搵返正職車錢食飯都洗左$3000

唔好淨係講返工
而家星期六日 岀去一轉 地鐵多人到喪屍咁

自己負擔到就無問題喇。
好過有d人負擔唔到都要養車

係咪算好少如果認真唔好用連登標準

日日係屋企打機睇漫畫其實真係慳唔少

其實睇心態
搵3,4萬一個月又冇諗住買樓嘅洗咩咁慳阿

日撚日呃自己，過多幾年就好輕鬆d！
呢句說話由中五畢業出黎就已經對自己講，講咗足足10年 頭髮都已經變白，幾時先可以過自己想過既生活。 以前.現在都係為別人而活

明。以前晚餐100蚊，係唔會食，除非星期五六日。
依家400 舊樓下， 都唔會點計。

利申：50k ＋

不過就快移英，好快冇依支歌仔唱

月入70k , 都係咁過
用左啲錢供樓 買危疾保 買下股票咁
香港真係冇乜實質消費，啲產品一式一樣，黎黎去去都係果啲
去uniqlo muji買野 都係有discount先買多啲衫同消耗品
又唔鐘意屋企咁多立雜野

搵多左錢就會不斷搵野去投資 惡性循環無限loop 到最後可能冇enjoy過就瓜左 。

吹到搵50K 返工自由時間
Quit Job 為左挑戰自己搵第二份工
然後上黎連登分享

我搵緊50K 果時
工作時間比較自由
已經用自己行業人脈
Develop 緊自己生意起老闆飛腳

完全無諗過幫人打工

至於洗錢，你搵到就洗到嫁啦
慳條撚咩
你户口錢多，點用都無乜浮動
完全無計過

家用比多咗
月捐多咗
其他關於自己的都control到

你結左婚供埋樓生埋仔女老豆老母年紀再大d再睇一次
你會發現你人工仲多左，但仲窮過FG時既習慣但今次連錢都儲唔到

呢d人真係好on9,倒錢落咸水海
用同樣既錢正正經經溝女/叫雞好過啦,起碼有得着/享受吖

2萬都冇學人揸車先仆街
撞死人都冇野賠

屌那星，以前細個係舊登聽班仆街講信晒

生活勁浪費又無節制

好在都勉強早幾年買到400零萬樓，好後悔無好好計劃，唔係可以再早幾年/買啲再好少少既單位

之後開始就好撚憎啲上網亂講野既仆街

利申，唔係想叫人買，個市都唔知會唔會爆，只係好想分享下高/連登啲9upper真係會害到好多人

你買左果啲時間會令你發達咩? on9仔

洗佐既錢先係自己既錢

wealth increase consumption will increase

用多左錢其實唔緊要，重點係啲錢用黎做乜，用左去邊

咩叫拼過揸車

相當認同
之前轉咗新工
人工多咗 買多咗嘢
驚自己愈洗愈大
而家裝返個記數app
希望check返住自己

有幾吹水？ 100k 以下都係基層

抵鳩佢死啦呢d守財奴

40k梗係買到 個個聽哂連登仔講以為買唔到
不過廢時點醒你地
啱架啦洗哂啲錢啦
最好就無人爭減低個需求

Same. 但為左將來 冇計

冇時間啊
唔係急到賴要過海都唔搭啦
uber 咁方便

當初岩岩DSE出黎乜7都都無讀 去做垃圾工
9000蚊個月 一個月仲儲到3-4千蚊..
依家3萬啦 月儲都唔知有無2千

睇你買咩樓啦,，有50萬首期，借9成已經買到3，4百萬樓

我家庭月入20萬平時搭巴士

搭個的士加以增加自己生活既質素有咩問題

樓之呼吸九之型 供到仆街

你都on99, 你當搭的士係養車啫，又舒服又唔使用腦，幾多人萬零蚊fg都夠膽死揸車

啱啊總有班人搵幾多洗幾多然後呻買唔到 問佢做咩唔慳啲洗就話為左層樓放棄生活質素 人生仲有咩意義咁仲呻你老母咩 趁地淋喇仆街

好有睇金庸啲得道高僧既感覺

受教

我一開始都係咁諗
去到10 gb已經用唔晒
佢加到15 比我反而冇乜點用得多

連登仔先可以搭

成日都係呢個講法
如果你要租屋，唔會用你一半收入既
如果你唔洗租屋，你資產唔會有回報既

經常覺得買左就無錢，生活會差左，跟本係錯誤，你老左冇資產就真係生活得唔錯了

睇完呢個POST, 有聲

過去十八歲....

十之型, 生生還貸

你感覺啫，因為有父母培你分擔食住，咪好似使少咗錢。

應該

如果一出嚟做嘢就擔起頭家嘅話，好少管唔掂錢。因為揾萬幾蚊果排就已經撞晒版。
另外就係唔好咁早拍拖，都可以慳錢

咁都高僧

所以永遠唔係搵幾多既問題
係態度既問題
搵30k係去諗上公屋居屋，反而唔係去諗點上50k 買樓/投資

係
尤其無得去旅行
有乜。。。買左先 !

我反而無

同意

我一個月搭10幾次的士收工
都係諗揸車仲貴 搭的士係抵d

買黎俾地產永續霸權，冇野補充

做乜姐你, 買唔買又關你乜事
我租400呎連埋個天台包哂雜費都係1皮, 維修保養又關我鳩事,
我洗撚個個月比皮幾兩皮供個3百幾呎呀,重話要大廈維修管理費差餉地租
住多幾年我唔鍾意揸住舊錢去邊度都得, 你慢慢供埋o個廿年先啦
以前買樓就保值有錢賺, 而家上樓就自己諗啦

養少架車已經慳好多

人工愈高責任愈大
自己唔大駛但係家用+同屋企人親戚食飯唔多唔少都要比埋
仲有啲洗費
計落差真正落袋既錢無想像中咁多
生活質素無咩分別

重有退休唔一定要o係香港架
我拎百零萬大把地方住到獨立屋啦
皮幾兩皮野一呎留返比你慢慢供啦

到你地有咗小朋友之後就會發現提早退休只係一個夢，永遠都覺得未夠，唔會停到落嚟

當你五六萬，又會想養吓車仔
當你十皮，你會諗點解唔出架波子，boxster都好，都係一份bonus咁上下

唔通瞓街？ 租樓都永續緊其實

higher position
more responsibility & duties
more money
more expenses to compensate higher time loss

活在當下
永遠唔知會唔會聽朝出門口翻工就有架車撞埋黎
唔係講做月光族 但應使就使 想食就想食做就做

而家買磚頭真係冇水食升到頭位，但自住真係驚閪 唔鼓勵炒樓，自住其實能力許可最好買啦，供嘅錢都係自己袋返

隔離post先講幾耐射一次波
唔通連仔個個月入50k 又可以狂射波
得政府工先做倒
連登有咁多公務員咩
我身邊又真係得一個公務員朋友可以咁
其他都below 30k

以前聽人講你未去到呢個level唔會明，到我真係上到嚟先明，正如我而家都唔會明百幾萬年薪嘅人生活係點

不嬲都係咁
keep到儲錢比例就算
搵多左多少都想過得好d

有bb點退 作為人地父母 一定想俾最好既野小朋友 最好既野係冇上限

行李超重罰咗幾多

識諗

自己覺得值咪去買囉
幾球野買個豆潤咁細既地方總會有人覺得值
去次旅行洗10皮8皮我都覺值, 供樓就不了
我就一向係淡友, 供左d錢之後真係拎得返? 我有保留囉
反正由頭到尾都唔諗住o係香港退休, 香港買樓

藉口je, 等自己使少d無謂錢

咁幾百蚊真係唔係d咩錢嘛

我15年lunch去太興都要五、六十蚊兼難食
一千円係日本唔差啦

受教

同埋宜家fb content farm成日宣傳咩中產生活，都係呃9人使多d無謂錢

中小學生唔需要格硬參與成人既討論

小妹反而除左食 同埋供樓之外 其他開支無乜點變到
可能個人無乜物慾

明, 細個由搵9000到28K, 儲既錢都冇多過, 都係每月儲3000
係後尾有日突然開竅理財先好番D

巴打你人生除左買樓無其他夢想？

中環泊車好貴

一年既樓價升幅已經等於你兩三年既人工 睇你點睇啦

香港地講乜鳩夢想 好多人嘅夢想可能只係有自己一間房

推高到班年青人完全買唔撚到就最開心。睇你點睇啦

退休之後有咩做?
慢慢搣黎過世?

做左黎做野幾年
我已經好擔心退休生活。。。

睇餸食飯
能屈能伸
不過確係有D人伸開左屈唔番埋

痴線 搵萬幾蚊既人可以揸咩車？
不如搭的士仲有型

最尾個句最緊要 有錢從來唔係靠死慳死抵
生活水平好咗就搵多啲錢去支撐 不過有時搵多咗自己時間就少咗好矛盾下

呢句駁唔撚到
我夢想都只係有間房有架車 可以得閒食下好野

做炒散等上公屋
除左車 滿足到你大部分要求

世界都係鼓吹消費主意
你見所有樓新裝修乜都要偷位黎做收納空間
真係睇到都覺得有無咁多野要擺

每買一樣野都會諗要番幾耐工黎換取呢樣野
明白番工辛苦想有d慰榮自己時間
咁買左好野咪食慳番d
有d人鐘意坐的士換空間同時間
咪唔好買咁多衫

有人去旅行坐lcc訓平同細既酒店因為目的去瘋狂買野
有人坐business住貴野去享受悠閑
不過而家好多人就係想「我全都要」先越洗越多

唔訓覺先係最唔慳

就算佢好彩無事 睇醫生條數已經多過晒佢慳個d錢

btw rip

供到讀完大學
一個留一層樓

咁都搞唔掂做左廢柴既話
我話知佢死

返工第一個月搵13k
完全唔知點用，拎埋去買macbook都用唔晒
頭一年可以買可以換嘅全部換晒
依家搵45k
一萬蚊家用
一萬蚊供樓（一半）
八千蚊家庭開支
明明應該都仲有over 10k剩但偏偏個個月都得返幾千
仲要返工十幾年都未搭過的士返工/收工

退休後都可以有好多野可以做既
可能去台灣海邊租間屋仔住
最好有個花園仔可以種下野
對住個海曬下太陽睇下書
得閒去沖浪游水釣魚
楂住綿羊仔去上山探險
去cafe嘆下咖啡同發掘下新餐廳
然後計劃下去邊度旅行

或者居無定所咁每個鐘意既城市都住下
鐘意就住到visa就到期先去第二個國家
直到搵到想定落黎既城市再搞移民
呢個世界好大但人生其實唔係好長
You only live once so live life to the fullest

HAHA same here

同老婆傾退休

唔生仔依家已經可以退
生仔供到18歲要做多十年
供埋去外國要再做多五年
供埋佢地每人有首期再再做多五年
結果係爭嗰少少不如做多幾年60歲先退

屌,i know that feel bro,同你一模一樣

揸車既話車位一個月起碼3千-5千
已經夠打的打到屁股痛

以前份工隔泄，雖然公司free parking
但諗諗下的士返工放工un un腳禁下電話聽下歌仲輕鬆

要一個平衡
好慳留返退休唔係唔得
只係人係控制唔到自己幾時死
好似我阿姨好慳好勤力
突然無啦啦50歲死左
冇享受過d錢冇去過旅行

有d人鐘意日日show off自己揸靚車返工

反而以前搵萬幾，購物欲大過而家搵3萬，而家儲埋d 錢唔知仲乜 樓又買唔到，車又唔捨得玩

咁都係另一種享受黎既

佢呢啲小朋友，包皮都未反，學人講養車

屌 我完全明白
只要放工時間試過係太子地鐵站轉車就會明白

真，賺得愈多洗得愈多～
岩岩出嚟做嘢萬幾蚊人工，啲同事一齊食茶仔幾十蚊一餐，而家三四萬蚊人工，啲同事就食二百蚊一餐

呢個真 所以洗大左真係好難番轉頭
而家番緊份工少過之前果份一大截
而家做咩都要就住就住

前世撈亂骨頭

搵得多左，見識多左，眼界闊左，
對生活品味更有追求
之前都仲草到錢，
兒家多左閑錢反而買多左好多野裝身
不過都有樣野好，起碼自己中意想點就點，玩咩就玩咩，唔洗限住限住

未生仔 未計到條數
有本事讀到牛津哈佛 就供埋去外國 無就鳩就

唔生仔的話預計 撈多5年 應該可以退休
洗少d 養少部車

一定要保持心境毒性
咁先至儲到錢
我自己就係
收入$3萬幾
每月只準用3-5千
剩低全部儲
仲要儲死定期

有錢梗係洗多啲 唔係搵咁多做咩

淨係留一層樓呢度已經好大彈性，留層600萬嘅，就儲多十年；留層正常少少1200萬嘅就儲多廿年，呢度係講緊一個小朋友淨係單位個成本

所以有咗小朋友就會知提早退休好難，就算比你真係咁叻仔提早搵夠，你到時就會諗不如趁搵到搵多陣先，我跑一年好過小朋友跑五年

40k可以買到乜樓 ？

每月儲一半做夠5年上車先
出租人哋幫你供埋
再儲多幾年換靚啲又得

問題根本冇樓係呢個價
50年樓齡都一萬二1呎

單車返工
三餐自己煮
出街洗錢幾無謂
有時買完都唔係鐘意

同巴打諗法差唔多
退休根本唔一定要o係香港
平平地o係第2度買個地方, 淨左既夠生活周圍去下旅行不知幾爽
前提係,係咪一定有咁長命等到退休

我計過自己最少開支都3-4皮

食同坐車：$500 x30 = $15000
供樓：$10000
供養父母：$4000
其他洗費 （買衫買玩具旅行等）：$4000
保險：$3000

部分認同 正因為最重要係自己既時間
所以先要對自己好啲 令自己開心既時間多啲
而又洗大左

保險狗真係賺到笑, 供乜春要3000蚊一個月

儲唔到錢就儲唔到錢啦, 比咩藉口自己

外地退休最麻煩係四大長老,即使佢地自已有米,去到8,90歲都一定要人照顧

除非斷絕左關係or晨早瓜左

後生嗰時一早計好左點可以番英國提早退休兼每年少少錢四圍去,依家兩老開始機器壞都冇得唔包佢地入現實考量

你岩岩廿幾歲搵3 40咪仲有希望
去到三十出頭先搵3 40真係好忟
上左車唔代表層樓係你
仲要供多三十年

岩岩升左職加左人工
生活無變,只係俾多左家用

3萬蚊人工，同女友搬左出去住之後
每月儲既錢仲少過5年前搵1萬3千蚊

點放租呀得個1.2m首期
要偷雞都咪咁揚

我就6m算啦
餓佢唔死 想住好d 就靠自己

無咩意外既話會生2個
邊有大總統你既實力
12m*2 真係要做撚到60

不過未生 生左再真正諗

當你見到上一輩睇得份工咁緊要
就知亞洲人係有鐘意返工果個劣根性

拉闊啲個畫面黎睇一年嘅數
市區養車(租埋車位)夠你一年365日每日搭成200蚊的士，住新界啲偏僻鄉村唔洗租位就有機會養車平過搭的士嘅

我個大學同學而家30歲
已經儲左2,000,000，月入10幾萬
雖然連登仔眼中應該係垃圾

不過佢而家都係唔敢坐的士
通常都係行路返工
以前仲會癡我車

我哋都以為佢好慳錢
原來佢自己送俾條女嘅袋同名牌
已經超過1,000,000

但係佢仲係會去食叮飯慳錢

價值觀嘅嘢好個人姐
佢條女仲要係肥婆黎添

好多二手十幾年舊Jazz Golf 525 325都係三幾萬咋, 大撚把人揸部甩皮甩骨嘅廢鐵一樣車住條女你又吹佢唔脹啵

搭個的士都有門檻😂😂
唔講以為係咩luxury野

人工越高，稅越多，而且好多福利攞唔到。開支當然多。

係囉
啲人咪就係好似你咁諗
唔想供，索取唔買
供得起又太遲

當年返intern得$9k一個月，lunch食個大家樂$3X
e+食親lunch都100-200，晚飯食個西野就$3XX起跳（未計開酒）等於當年10餐lunch😂😂

通常揸幾年就賣
又要交學費
又要換消耗品

儲幾多隨時倒貼返出去

屌你老母

巴打做邊行？高人工又有車揸

拎唔拎得返好睇買樓眼光
有啲樓擺明無升值能力既，都要去買就抵死啦

所以我唔會笑人買樓
但我會笑尻啲人買龍床盤

你見識少姐
香港人出名搵得多
大把連登巴絲月入50K以上好閒姐

diu exac7ly

人工只係比一般同齡人高姐
唔係高人工

計埋d 額外收入
可能 或者 勉勉強強 稱得上高既
但人工就唔係

公司有位唔洗錢先揸

你咪撚比我見到你坐的士呀
車你去堆填區埋撚左你
利申DC9

咁搵得多就係要黎洗嫁啦，人生無常，我會及時行樂。

唔會買唔起，只係唔抵買

好mean

本身份人勁慳家，開始搵40k之後洗錢係疏爽咗少少最近開始提返自己要自律

係，買得多食得多之後返轉頭諗，就覺得之前啲花費好無謂。食得豪不如食得健康自己煮；幾十隻錶不如keep兩三隻加Apple Watch，放喺度唔戴唔知為咩嘢；相機呀、衫呀都一樣道理。執屋就發現好多無謂嘢，得個儲字。

岩呀 仲要計油錢牌費保險炒牌停車埸tunnel fee..

大把女仔結婚之後直頭諗住生仔唔做

保險是咪太多

搭一程的士$300 一日來回600 一個月$15,600。渣車平好多，$700+3500+3700/12+4000/12 1個月都係$4800,住村屋既話1個月先$1000-2000。

錶買靚d既都話可以保值/等佢升
衫褲鞋襪個d除非做明星/kol要見人
否則真係最可以慳既支出
事實uniqlo真係簡單易襯質地唔差又抵著

當然有d人鐘意打扮既都可以買靚野氹自己開心
但都係個句其他野慳番d

谷爆自己睇下自己有幾叻不停搵錢搵到訓覺都冇時間
跟住返轉頭只求一半，咁就會覺得好輕鬆

有幾份
1. 自己危疾 $1.1K
2. 自己年金 $1.2K
3. 老母危疾 $3.6K
4. 老母意外 $125

將軍澳去機場都唔撚洗$300啦
痴鳩線

我用google map個call taxi $270-290
利申：未搭過

岩岩畢業個時人工大約3萬，好開心架個時
咩都買下好快就用哂D錢
之後覺得唔係路，儲多d錢仲好
變到依家儲人工8成...已經好耐冇買過一樣野係超過$1,000

不過我覺得係睇人
想買既野個時瘋狂時期已經買哂
所以依家就算用好少錢其實都生活得開心，冇慾冇求mode

屌 我揾萬幾個陣都搭的士啦 咪on9

個個人唔同啦，我由細到大都唔坐的士，食飯有平食平，唔買無謂野，同人工無關。

勞唔係運動款就好難升，其他牌子要升值真係好考眼光（不過算啦，到頭來戴得最多係Apple Watch & G-shock)
衫買過其他貴牌子，就會發現Uniquo 啲料有時仲正。

咁都正常，年金扣返稅都值嘅

到底食同坐車點洗到500蚊一日

打的係咪蝗語

巴打 係咪唔係中環人？同同事食餐午飯經常要$180up
夜晚又做到8點幾 出去街食 兩個人普通兩餸加湯 要$300埋單

人壽 住院 危疾

我做左幾年野，人工多左5倍到，完全明白你講既野

咩行業

睇邊度去邊度啦
試過上水去九龍都要200幾

每個月$8萬就夠，但當中有一部份都係供樓

自己唔多私人洗肺，8萬之後嘅都係儲起身

但隨着時間過你會發現錢越來越多，所以最後都係要買多一兩層樓，而香港上一代嘅財富就係咁嘅積來

我同條女加埋
一個月洗5xk 連埋供樓供車

計埋旅行繳稅個d 60k 一個月 2條友用
對我黎講已經夠

姐係平均一個30k

講真平時生活都無咩特別想買
想要既 一係買左 一係買唔起

點解唔買醫療反而買危疾

因為醫療有公司包 所以無買到
老母有買醫療 不過唔係我出錢 所以無計

有樣野叫電單車... 有fd真係咁返工

退休最怕唔係無錢，係無野做
尤其果d做開野郁慣、用腦慣，一停好難適應，隨時變催命

記住

錢唔洗就無價值

儲錢都只係為咗未來洗更大舊嘅錢

識得理財唔代表乜都慳唔洗錢，而係令自己要洗錢時有得洗

所以，辛苦打工升職加薪後理應洗多啲，否則心理好易失衡

I know that feel....
OT完放工claim的士錢

睇下返幾點返730am我會照搭

但你搭巴士分分鐘要受晒左右隔離既氣

當年做grad e，放工時地鐵都無人
的士佬？嫌我支旗少錢，上車嫌到我落車
所以我係香港絕少搭的士

呢幾年夜收工，巴士都無乜人，上車就訓著
早返工，又係無乜人

畢業揾17k自己用1,2千
而加揾60~80k自己用2,3千
係供樓同家用濕星野用多左

連登計過曬都係6-7000一個月

來回200 咁好洗

攰吖嘛

痴撚線 連登就黎通漲到年薪百萬都要行路番工

但錢都唔係越洗就越有價值
始終錢對幸福感既增幅係有diminishing returns
應該要搵個equilibrium point
或者話採用最高性價比既消費模式
消費性價比其實係好主觀
有時睇下Think like a monk咁既書都可以反思下

搭的士都屌又太過份
不過我都係慳慣，着就Uniqlo，鞋就減價300蚊n年前Adidas
利申 月入6皮，自住30m樓

其實好多人都係搵幾萬但得萬幾蚊洗

兩皮幾人工買唔起樓屌㗎棍仔嚟揸算唔算生活享受

我相反，fg時會追手錶 追款 買名牌 買車
到依家月入5萬，件件都uniqlo，車都賣埋廢事煩，但就買咗樓

打車就蝗語
打的係粵語
你讀出黎其實已經知後者無乜可能係煲冬瓜

搵六萬
洗多咗錢係條J度
買AV買相叫雞

有時供樓就迫自己洗少啲

人哋講緊提早退休就真係30歲退，你就話50幾歲退

咁啱呀巴打，我搵咗好耐都搵唔到想30歲退休嘅人，個個覺得你蠢又覺得你會悶

以上面既討論人工邊有可能做到30幾歲退休
除非被動收入好高，即係講緊有幾層樓收緊租

人哋外國fire運動就係講緊提早三十幾40幾歲退休，50幾歲差果幾年叫咩提早退休

鬼唔知咩，而家個情況講緊係香港嘛，唔同地方生活指數都唔同啦

吓 有錢夠生活 我即刻退休啦
啲人真係奴隸命

真啊
我要求唔高
維持到依家生活水平就得

有啲就覺得唔上進
有啲就覺得讀咁多年書嘥咗
有啲就覺得你搵多啲可以有更加高質嘅生活（出入的士啊，食貴野啊，買大屋呀）
有啲就批死你好快會悶會好快返返工

總之成個圈子冇人會提早退休

依啲人通常冇咩個人娛樂
返工當興趣

人生哲理😲

無朋友
少出街
無洗錢

做gym 練下身型重好
邊有名牌係被肥仔著

聽到都覺得辛苦
稅又交多左
都係炒股搵食好過,本大食10~20%已經有你條數,但未必個個月有糧出咁穩定但食正起飛期既股例如3690,1211咁, 本金分分鐘多一倍

其實我兩萬頭先已經係咁

咁師兄你 目前為止 炒股賺左人地一年人工（100萬）未？

人既本性,得到一樣野之後會再有新目標,想得埋果樣,直到永遠

唔明我fg同而加揾既錢差左一兩倍 但我洗費一樣 可能男人無乜特別洗費

同意呀 活在當下最緊要，儲咁耐錢又點丫

好多人話搭的士平過揸車，但係我宜家日日揸車返工由西九去屯門，計晒所有油錢，牌費，保險，保養，停車場，平均一個月$6000-7000
如果搭的士$250x2x22=$11000

最主要停車場
我見屯門好多千頭爛地場

經過2019年追求心靈快樂滿足 緊要過所有物質快樂

FG 洗錢最開心
反而揾多左洗少左

仲有結婚生仔後更加無底深潭
首先結婚一舊錢
買樓，裝修
生仔
買完樓又供樓
供供下又買多間
知道自己重要就買埋保險

有時有啲野只可以喺年青時享受
喺咁慳
都唔知慳到幾時先享受到

其實近唔代表車程時間短
的士費一百蚊左右，
的士十分鐘左右就到，
搭巴士無直車，
轉一次車分分鐘車程過一個鐘

同你完全相反 搵萬幾既時候一日洗一百，到搵三萬既時候都係洗一百。 生活方式完全冇變過，日日都係返工放工打機。 做左五年野都只係去過一次台灣旅行咁大吧！

唯一唔同係多左儲蓄投資咁解，有冇人同我一樣過得咁頹廢

唔係貴唔貴嘅問題
係值唔值嘅問題
香港100 蚊一餐食屎咁
日本150 蚊未必係名貴嘢但個質素享受係高香港好多班

其實係睇你點解讀個"慳"字
用慳字好似太負面
因為慳字暗示要犧牲某d享受黎儲錢

但我果種覺悟係覺得某d消費係唔值
值唔值係相對既概念
覺得唔值係因為：
1. 人越大就越黎越覺得自己時間值更多，會用時間量化價錢作比較。例如我一個月做200個鐘，搵十萬，咁我時薪就係500蚊。買對1000蚊既鞋，就等於我要用兩個鐘黎換對鞋。電影In Time都有呢個概念，消費就係用壽命長度黎換。
2. 享受過某d貴野後，發覺其實所增加既幸福感都係好有限，根本唔值得我用呢d時間去換。消費上我只會集中對我幸福感影響最大既項目上。
3. 見過世面同見識多左後，攀比既心態會細左。唔需要名牌去證明自己地位同價值係高過人。食三星米芝蓮都唔會post晒IG。反而變得更謙卑，唔會因為其他人地位同條件冇咁好就睇唔起人。

總而言之，我係儲多左錢，但冇勉強過自己要慳。

利申：上個月先食左餐近三千蚊既晚餐

三四萬

我廿幾年前的收入。

其實我都覺得冇問題
喺有啲司機真係頂唔順
以前返工晚晚都有得claim的士
未有黃的台嘅時代
落街截真係有啲口水多過茶
我又唔想咁冇禮貌同埋都係8分鐘就硬食
但有啲係不停喺度開口埋口廢青(咁我都係啦)
或者有啲真係IEC都夠膽死行120km/hr(其實我都係9km距離 同特登叫你行條遠啲但冇燈嘅路 使唔使慳多兩分鐘 好危險)
或者係12部電話擺到唔知睇唔睇到路

月入3皮一年搭唔到3次的士

呢個係唯二支撐自己搵錢既目標
日日都好唔想番工

巴打幾歲？已經可以財務自由

我好廢 番左full time 5年都仲未做到目標既十分一

其實你倒敘我段野已經估到我幾歲la
你廿幾歲呢段時期一定係最辛苦架啦,事業剛剛起步,儲蓄唔多個,誘惑又多,仲要撞中咁既經濟環境

同埋結左婚之後生仔之前呢段期間真係儲錢儲得極快,冇唒拍拖D鳩屎洗費,兩個人又易上車,成日同老婆後悔冇早D相識,唔使對住條生仔死線咁愁

題外話,早早認清自已係有能力投資為致富定只可以投資當保本好緊要

咁巴打而家係有小朋友？

係咪因為出街食傾計唔方便

姐係咩

即係唔好收入愈高 支出愈大
成為金錢奴隸 要控制被動支出

屌
辛苦錢

我明

利申: 我儲多好多錢

未有，而家就係糾結緊生定唔生

唔生就可以早早入收成期，生左就廿年後先享受收成期

利申唔係 5g 機

唔生啦，仲咩要為左個仔做多廿年
生來有金執咩

呢個係你姐，搵多左洗多左一定真嫁啦
但咩程度咪因人而異

咁又唔係咁諗喎
有下一代既滿足感大過35歲財務自由

唔會呀。。可能我本身少慾望

人人唔同，我就唔覺得養個仔有幾滿足

Workload大左 Sure

大學年代都成日一個人搭

$5小巴路程搭$50的士，都幾敗家

明 好容易透支。 買下名牌。 仲要有個大洗老婆。 好大獲